
2013-10-07T13:48:0Z
politika
BDP'de olağanüstü kongre krizi yaşanıyor. Olağanüstü kongrenin yerel seçimden önce yapılmasını isteyen Eş Başkan Selahattin Demirtaş'ın, bu talebinin parti yönetimi tarafından kabul edilmemesi üzerine, seçimden sonra genel başkanlıktan ayrılmaya hazırlandığı öğrenildi. PARTİ BAŞKANLIĞINI BIRAKIYOR Başbakan Recep Tayyip Erdoğan tarafından Demokratikleşme Paketi'nin açıklandığı 30 Eylül tarihinden bu yana, ortalıkta görünmeyen ve Demokratikleşme Paketi'yle ilgili değerlendirme yapmayan BDP Genel Başkanı Selahattin Demirtaş'ın, parti genel başkanlığından ayrılmaya hazırlandığı öğrenildi. TEKLİFİ KABUL EDİLMEDİ DHA muhabirinin BDP kaynaklarından aldığı bilgiye göre, yerel seçimlerden önce olağanüstü kongre yapılmasını isteyen Demirtaş'ın bu teklifi parti yönetimince kabul edilmediği için, seçimden sonra eş başkanlıktan ayrılmaya hazırlandığı belirtildi. BDP'DEN AÇIKLAMA VAR Barış Ve Demokrasi Partisi (BDP), Eş Genel Başkan Selahattin Demirtaş'ın 'olağanüstü kongre' talep ettiği ve bunun kabul edilmemesi üzerine 'eş genel başkanlığı bırakma kararını partiye ilettiği' şeklinde basında yer alan haberlerin gerçeği yansıtmadığını açıkladı. 9 38 1 78
